★不吃不喝一個月？沙田中六學生獲人生首部電腦

沙田區台山商會中學應屆中六學生吳嘉慧是其中一人，自小到大家中未有一部個人電腦，自疫情影響轉為網上授課後，她只能透過細小的智能電話屏幕上網課，難以兼顧閱讀電子檔案及觀看老師講課，有時更會被其他電話訊息騷擾，影響學習。

微軟香港（Microsoft）夥拍國際十字路會等非政府組織（NGO），從大企業、銀行收集二手電腦，翻新後再轉贈予學校或有需要學生；透過轉贈計劃，吳嘉慧終於獲得「人生中第一部電腦」，然而受停課影響，網上學習難以追趕進度，對於過去大半年面授課程機會大幅減少，她直言對於應考文憑試的信心不大，期望能盡快回校上課。

微軟咁好人既

佢部咩電話
iPhone？

個女好似幾正

其實而家啲notebook 3-4千蚊就有

普通電話千幾二千都有啦
炒散一日都500
點會買唔起

學生妹後生女最好屌

細小的智能電話？

應該係iphone se2

窮人分分鐘用一半人工交租（佢父母），仲有燈油火蠟，邊有閒錢

太假
你估係十幾年前廠機都過萬咩

有無搞錯送比二手機比我，點解唔係送全新surface

中六先有人生第一部電腦
十年前都未必有人信

我想俾部pentium 2 佢
等佢唔駛用智能電話咁慢

窮人真係唔好生仔

答錯一條數就口爆一次

你有D離地
佢應該係窮到高中開始已經要返pt養自己果D人

死返支那啦

但好多窮人有閒錢換小米

raspberry pi 4 600蚊

十年前真喺有可能
不過依家就真喺太假
唔介意淘寶大陸貨嘅話，千五蚊已經有部
只可以講，唔喺太懶，就喺太蠢

無條答得岩，到時我驚你縮咋

而家砌部文書機其實要幾錢

嚟個又衰咗啲

IT埋單

真文書唔駛砌

600-800一部大陸出既win平板得.行hdmi output出電視

可能係自己第一部機

但係屋企就唔係

唔計mon, 最平兩千蚊搞定

窮人生仔正仆街

主要係翻新時裝新OS,新OFFICE果類既授權
MS免費俾佢地咁樣

等我今晚同佢玩後入啦

好好啦大公司多數i7

我都想要讀夠晒返學用

普通cheap 雞支那牌文書機$3000樓下咋喎，返幾日pt 已經有

如果屋企兩個細路用一部機嘅話，算我講錯

其實佢係要上網堂先一定要電腦啫 以前成日聽人講係返屋企都係玩電話多反而電腦越黎越少用

明愛,大公司果d機已經唔差
佢地自己太舊既機都唔收
依加派俾人既都進化到3代機
開始有機係行緊SSD

若果真係窮到仆街,有人轉介或者綜緩戶直情送既

師兄咁重口味 依個大媽50蚊一Q都俾多

用到既話

最平都7千

仲要網上教又要開幾個word zoom

又要錄影又要大容量

剪片果d過萬先掂

i3果d 開zoom都好lag

大專用開auto直頭行唔到

不嬲都係共用

唔做ptgf??

開zoom都lag

你咁計1500都有啦2手

台山商會仲讀嚟做乜

喺真的
我同事個六歲仔,第一次睇電腦的時候，好似發現新大陸
(佢用ipad 仲熟手過我 )

明愛大把二手電腦

PTGF一日搵既錢都唔只呢個數

而家就係唔開面授 玩死d學生囉

你開面授學生都有電腦室啦

N年前無電腦
真係放學留係學校留到關閘先走

學校無機用就落圖書館.社區中心輪公家機用

而家電競notebook最基本都只係6,7千有交易
低端機更平

點解要做雞？依家咪有免費電腦

明愛電腦工場

叔叔帶你脫貧
錢我大把 我要初戀！！！

iPhone

果d開zoom都lag都計電腦？

網上視象都唔得

咁大個人返下暑期工都有錢買電腦啦

吹

大把學校有電腦借
太慢
無人借

我廿幾年前都有電腦啦屌
條女心諗
屌！我要imac 27呀仆你個街

我錯了

政府在抗疫時派左幾千俾學生
佢食撚左？

個機構真係大愛

宜家咁撚多扮窮新聞

我就係用緊2800蚊一部notebook渡過成個大學生涯啦
keep得好點會咁易lag

而家我都係啦但學校唔開

無啦啦拎成皮出來買電腦我都心痛

利申在職絲 pt讀書

連登多學生 1萬幾千緊係覺得冇所謂

都唔洗養家

學校又唔會理你 冇電腦就聽唔到

迫人買

條女做一日pt gf 加俾人出一q
i5，2070都買到啦屌

用屋企人爭電腦嘈交呢d應該都變做歷史回憶

咪撚戇鳩啦 唔咁講自己窮 點樣呃多啲福利 然後大陸幾層樓繼續收租

中六先有電腦
佢之前啲功課點做

不過真喺要熟悉電腦硬件的先keep 到

邊駛成皮野

依加買部notebook.4000都已經識飛

有咩咁衰？

i3你點行autocad

吹撚大咗啦 係窮人孤鳩寒嘅心態啫

HK01

你以為依家好似以前咩
幾舊水都買到2手呀依家

邊度離地 炒散五百至八百蚊一日
一部desktop 文書機$2200-$3500

或者去明愛/救世軍 千幾蚊部都有啦

i3你自己都唔會用啦

我都要大學畢業先有第一部枱機...

屌二手all in one千零蚊都有啦 ipad全新 3000蚊都有啦 送埋air pod添 都唔知個啲不吃不飲一個月啲錢係可以去柒左邊 手機就iphone 11 電腦就千零蚊都買唔起

警甴粗暴㩒低少女

樓主可唔可以借位pin唔該你

要個唔熟悉電腦嘅學生妹用raspberry pi, 想玩死佢咩

買部2手 notebook 2K 有找啦，行到 zoom office

唔駛食飯搭車俾家用？

1980's

而家online learning, 無rtx3090點用得落啊

師兄食開屎？

唔識唔可以學？

Chromebook
窮學生恩物

窮人唔好生仔

講真
唔打機，要部電腦真係冇乜用
有電話咪上到網

千零二千蚊都買到部啦
要不吃不喝一個月先買到肯撚定淨係識咬老綜嘅死窮鬼/蝗蟲

星期六日都用哂嚟返工然後仲有時間做功課同溫書
理想人生

仲要捐錢比馬會
窮得黎都咁有善心

我窮人出身
讀緊書除左家用都係自己俾
如果你話一路讀書一路返兼職仲要俾三四千家用
咁可以唔洗考dse

唔打機其實無問題,有得你用又厭三厭四.

好似係琴日cctvb播出嘅，我仲記得之後再送第條友ipad個大陸婆揸住部s20

射到粒睪丸都扁埋

答到你性無能

窮人咪撚生仔
禍害下一代

番份pt都草到錢買喇 渣既

如果單親 租劏房 真係有可能
一個月搵萬幾 租金 食 水電煤 都差唔多用哂

有時間先得㗎，重要喺中六的

窮人真係唔好生仔
害鳩個細路人生

話無電腦姐，但有幾部iPhone

點解會唔識用？

邊個話要即日清㗎,玩唔曬咪留聽日囉.

窮撚好心唔好生仔累人啦

普通文書機 基本野 2K ~ 2.5K 有啦
mon 平有平買 最平都係 600 ~ 700 都有
加埋3.5K 都有啦

真心想買既去做快餐店 part time , 儲 2 個月都有啦

返個禮拜老麥都買到啦

垃圾支那01post都上熱門，請用不推文

用鮑鮑換電腦 最多我出錢

咪係！攞嚟賣都得！

我都係用緊raspberry pi 3咋

真chromebook 夠文書 online lecture 夠大moon
窮人用720p celeron 都夠做

屌到佢上唔到堂 錢都慳返

上一代廢老潮流

廢老：有錢請人幫我做就得，點解要學！吐～～

絲打點解你要係咁推蕭生

唔駛咁認真search埋去覆果條五毛啦

中六夠秤做金拱門
華為matepad行貨2000有找
麥當勞45一個鐘
2000/45=44.44444444個鐘
當要45個鐘買到
做9日每日五個鐘就買到
記得舊時中學同學就係去麥當勞做兼職買iphone
唔好話tablet轉app麻煩 一定要用notebook
大把大學生上堂都係用ipad加個藍牙keyboard
完全無問題

之前唔係每個學生派左3k 5咩

蕭生好野多謝蕭生

好多人擔心要學打command line，不過其實Linux越來越多gui可以click click click，完全冇問題

學埋command line仲好

大部分悲慘家庭
老豆同老母是新移民
老豆唔係工傷就是爛賭
老母做清潔一世都唔會升職加薪
然後生個仔生個女諗住有多份政府支助

「你睇吓我個女咁慘，做吓好心啦」
大致上都係咁既心態

可能有扑街父母呢

如果屋企真係咁差，會唔會用呢2萬買電腦？

唔識做Pt搵錢?
屌放假個陣唔通日日溫書呀?
扮你都唔好咁hea啦

個 d 話一定行 command line 先用到 linux 既人根本同黑官一樣
恐嚇人一定要根某條路行

入不敷支本身就有問題
兩萬蚊本身就閒錢

講到尾都係買電腦priority本身就低 或者 本身就係諗住 R 嘢

用iphone之後話冇錢買電腦
扮都唔好咁hea啦
你用華為小米我就信你真係冇錢啦

返一兩個星期pt都儲得到錢買啦
有冇窮撚到咁呀

其實明愛1000蚊已經有一部2手機
係正常大公司用嘅文書機
仲包mon包正版window

窮究竟生乜撚

好似係Samsung好舊仲有home button果啲

好心扮窮就專業少少，要家途四壁做背景起碼

你啲人真係見到女人就當係雞

藍絲淘寶千幾蚊有啦

生more老綜more

你岩
執紙皮Ｄ啊婆全部都係呃福利大陸幾層樓收租

送電腦都冇用啦，zoom 最低要求好似要RTX 2060, 冇Ray tracing 開唔到online meeting的。熄咗Ray tracing畫面起晒格，學條毛

98年左右，買一生第一部電腦，幫襯誠哥買咗acer套裝機，記得要成皮嘢
利申：到而家都唔識電腦

1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64-Core/128-Thread
價錢：$32,888

1 x ASUS ROG Zenith II Extreme Alpha TRX40 E-ATX
價錢：$6,399

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZN
價錢：$5,020

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,399

1 x Leadtek Quadro RTX 8000 48GB GDDR6 Workstation Graphic Card
價錢：$55,000

1 x Super Flower LEADEX Titanium Series 1600W 80 Plus Titanium Fully-Modular
價錢：$3,299

1 x Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass Extreme E-ATX — Black
價錢：$7,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

總計: $114,404

文書機最少都咁

係學校做

老豆諗住投資落巴塞到翻幾翻，點知班鬼佬唔生性

文書機最少都要咁啦
1 x AMD Ryzen™ Threadripper™ 3990X 64-Core/128-Thread
價錢：$32,888

1 x ASUS ROG Zenith II Extreme Alpha TRX40 E-ATX
價錢：$6,399

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 64GB (4 x 16GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16Q-64GTZN
價錢：$5,020

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,399

1 x Leadtek Quadro RTX 8000 48GB GDDR6 Workstation Graphic Card
價錢：$55,000

1 x Super Flower LEADEX Titanium Series 1600W 80 Plus Titanium Fully-Modular
價錢：$3,299

1 x Phanteks Enthoo Elite Tempered Glass Extreme E-ATX — Black
價錢：$7,200

1 x NZXT Kraken Z73 360mm with LCD Monitor CPU Liquid Cooler
價錢：$2,199

總計: $114,404

3000蚊有埋mon

如果真係有呢啲家庭 又係手足既 我幫手砌埋送埋又點話
但如果係藍既新移民就算啦

文書notebook $3000樓下

On9 我個部6千幾都打到幾剪到片

老老柒柒， 日日用RTX Voice 條女好開心

~3000 ，打機開低品質都頂到

其實呢個時勢
炒乜散
正職都冇工返

你叫 香港私企office老闆 情何以堪

間屋細的話 surface go 夠做啦

無想像中咁慢

你都on9
大陸佬5舊水人民幣執二手野連mon連滑鼠鍵盤耳機
夠玩pubg 60fps
全新文書用廠機3000蚊有找
10代i3開zoom點會lag，你係咪用緊10年前第1代i3

小學生都要做每日一篇啦
第一部電腦唔好吹大D

家庭環境唔好， 食都無得食， 又少運動， 一定係ipad

dllm share 01 link

啲窮撚心態最想不勞而獲，唔洗錢送埋比佢地就最好。唔捨得投放啲資源培養仔女，害死下一代，無限loop。

買部電腦講到好似買樓咁難，返幾日工都買到啦，懶就懶啦，咁多藉口

電腦都買唔起 建議絕育

叻仔

出黎做雞幫補下家計啦

一張quadro連1080p 30hz都行唔到啦

所以只係文書用

有幾離地
我讀中學都係自己炒散
搵飯錢零用

自小培養用ms軟件

你用嚟做咩先？i3 好失禮你咩，word、power point 嗰啲 i3 夠凸啦，社區中心公家機好勁咩，咪差唔多…唔好講到下下買電腦都要1萬幾千啦。

唔好淨係諗食
如果佢讀書錢本身問銀行借呢？
如果屋企本身有人有病呢？
唔係想話離地，只係有時有好多背後問題佢地無講出黎咁點？
我覺得家家有本難念的經，有時候窮起上嚟真係$2000都拎唔到出嚟

你點知佢係支那人

屌個學生做咩
屌佢老豆老母好過啦

拉

人地要上online course呀廢老
電話點睇呀？

我讀大專先有，上年grad

linux not windows

成萬蚊既閪瘋就買得起 砌部文書電腦3千蚊全包就無錢

比部電腦佢就會話驚中毒唔敢用擺喺屋企封塵

笑撚死

貧窮既陷阱
如果屋企真係咁差，更應該用哩2萬中既幾千蚊買電腦。哩少少可能其實連交租都唔夠，平時食個半月就冇咗，但而家用手機上堂，個女專注唔到，會令到學習進度慢咗，而學習成就又會影響個女日後就業。就算過到DSE，日後做assignment搵工份cv都係要用電腦，想申請大學學生資助而家只收電子表格。買電腦就係對個女有個更好將來既投資。男既讀唔到書想搵錢都可以做地盤之類體力勞動，女冇學歷甚至連電腦都未用過搵到咩工？結果咪係貧窮不斷循環，窮者越窮。
想脫貧就更加要理性咁為未來打算。人冇錢唔緊要，真正既貧窮係人對明天失去希望，然後放棄人生，白等其他人拯救自己。咁既話俾幾多錢佢哋都係曬氣，今朝有酒今朝醉，最後都係食下玩下買新iPhone就洗曬。

做文書既mini PC i3平平地一千鬆啲都有啦
係要買貴野怪邊個

呢啲典型社會垃圾家庭
窮一世啦屌

可能佢嘅夢想就係 綜援+公屋

一路對住個mon上堂, 一路喺後面入佢

文書機不嬲兩三差嘢
19"雞芒 6舊有找啦
o365 學生版0蚊
唔好再吹大啲

依部撚野可以開到zoom先算

作為文書機唔算差啵

ON9
有電腦有幾難呀

淨係cd key 都值返

三星

pm大J史萊姆bob叔咪得 洗搞咁多野咩

一張靚既電腦抬都唔平

仲有office,呢到都超值！

當年買window8條key6百零,

而家佢6百幾有埋部機仲包埋mon，

之前政府有補貼俾學生3千零，

用黎買機上網上課堂，買呢部有突好多添啦

呀～頂住咗呀～～呀～呀～

所以咪話本身無電腦好正常
你咩事

自己返Pt 2-3個月已經有啦
唔夠錢咪分期囉

我部MacBook pro都係咁供返黎

電費都交窮你

CLS原來連i7都有 早知沒自己砌機

窮人咪買2手囉 幾百有交易啦

幾百嘅機夠你上網做功課有餘啦屌

朋友都有掛
中3到中6都有朋友換電腦掛
用住2手既電腦先囉
可能就落後D ,都唔會中6都無電腦掛

就係你哩種人先會令男人愈來愈冇地位
因為你完全唔識尊重異性

依個時勢返條毛pt咩

有時更會被其他電話訊息騷擾，影響學習。

on9，唔識set啲app唔彈通知？

早啲同我講，兩得月前我有部 desktop 免費俾咗人, i7-3770K。。

麥記大把學生妹啦.

中學生咋
起碼上大學有得自己安排上堂時間先返part time啦

我讀書果陣都in過等通知無回音 依個時勢分分鐘幾十人爭一個位
同埋明愛都係送部cheap雞電腦比佢用 上面班友講到呃左十萬八萬咁款

你比錢我
我都唔會拿部pi 4黎daily

利申識佢 往往背面都會呃咗你 我驚正面嚇親你

肯用二手貨，千幾蚊就執到成套電腦啦。有啲係大公司舊電腦仲連埋OS. 早幾日我先執左套800蚊既mac mini , 加個幾百蚊既Mon,已經可以玩埋Apple OS.

當然代數係舊d

N年前部腦唔夠RAM

真係靠朋友唔要部機時打救

I5,I7有幾奇......

唔經唔覺出左10代架啦

睇個機箱既款係2-3代

呢個年代冇電腦咪用電話囉
買得起電話 買唔起電腦 講笑咩

個家庭有冇窮到連生活費都要依靠啊女part time呀

係啲撚屌要求高姐

我都係自己揾分補習再去買電腦

乜都睇唔到都正

無圖點討論呀 ！識唔識規矩呀！

你又知我唔會用？
我細個全屋share用一部最平嘅電腦
之後都係用朋友唔要啲二手機
純粹唔打機覺得冇需要買最新
窮就咪撚咁多要求啦

唔識電腦就收聲啦
用到zoom word 文書機洗撚7千咩
白鳩痴

電腦占既空間 仲貴過 部機本身價值

用十代i3有乜問題
唔識電腦就唔好衝出黎柒啦
i3文書機 zoom office 上網睇劇 普通野夠用有突啦
再唔係轉會amd可以再平啲

PC就算free都唔難
人總要換機嘅

呃人去食飯嗰個應該都唔止賺到部電腦
應該冇人差過佢掛

確保個個人返工都會用windows同office

香港人寧願好奇學下用Linux
都唔會擺脫慣性轉台睇ATV

你去砌新機
水鳩你裝正版windows + office都兩三千

仲有revit 3dmax

無人叫你用正版 如果真係咁撚窮
講真 全新文書機真係可能二 三千都搞得掂啦
如果真係二手文書機 分分千幾蚊就有啦
買部電話都唔得啦

中六用autocad做乜撚

中六學生
以前我中五開始出黎返part time自己搵錢買電腦
好心班撚樣就唔好怪自己窮又點
根本就自己唔努力

細路女未識嘢，驚到一啖咬落去

我仲記得我第一部電腦用咗成個暑假返工買返黎
人地玩緊既時間我係到做野

是學生開心版

中四返兩個月m記夠去黃金砌部勁機啦

如果係單親家庭 係好大機會真係咁窮
多數搵萬零蚊 租金 水電煤 食飯 加加埋埋都無幾多剩

仲未計呢D case

你拎你黎比，會唔會覺得有 d 戇鳩？

呢個就算啦…

陶仔大把 d 工程細機，二千蚊有交易， HDMI 可以出電視，唔明真係有幾難先擁有一部…

再唔係早輪 d 礦難機，一千多 d 勉強夠用 Win7 。